【好文分享】走靈性的心路歷程

我們，一直在沉睡著，被沉重的業力牽引著，日復一日，無止盡的輪迴，卻全然不知，直到，我們不再滿足於現況，對生命充滿了疑問，於是，開始向外尋求答案。
一開始，我們會求神問卜，四處算命，期望能夠給生命帶來答案。然而，算命給出的答案往往帶來了許多的恐懼，讓我們對未來感到害怕不安。
於是，我們開始轉向宗教，期望在宗教上得到寄託，歸屬感。期望神明菩薩能夠為我們帶來救贖，將我們從痛苦深淵拉出來。透過祭拜，法會，祈禱，祈求神明的寬恕，來得到心安。
這個時期，我們也許會崇拜某某有通靈能力的師父或某某神明代言人，將對方當作神祉般膜拜，同時，也將內在力量交給對方。
我們在宗教的教導教條中生活著，做善事，累積功德，努力讓自己成為好人善人，為的就是脫離痛苦的輪迴。
直到，我們發現宗教無法為我們的人生帶來答案，也意識到宗教的教導帶來的框架以及限制，於是，我們開始想要跳脫。
在跳脫宗教的過程會經歷過許多的拉扯衝突，我們害怕也許神明會生氣憤怒，進而懲罰我們，讓我們下地獄，永不得超生。
當我們跳脫宗教的框架後，開始想要知道人生為何而來，靈魂是甚麼?於是，我們轉為靈性的教導。我們開始接觸身心靈，閱讀靈性書籍，上各式靈性課程，學習不同的工具。
也許，我們會開始崇拜某某老師，上師，大師，期望這些大師帶我們脫離苦海，將對方當作神祉膜拜，同時，也將內在力量交給對方。
我們開始有靈性的經驗，體悟，對一切的發生感到驚奇，也許會沉溺於這樣的狀態，緊抓的這些經驗。我們也許會不停的上課，學習各種工具，我們以為，學了這麼多，我們就不再受苦，輪迴，甚至擁有某些能力。
當我們擁有某些能力時，我們會緊抓著這些能力，透過這些能力，來凸顯自己，證明自己，定義自己。對於有這些能力，讓我們感到與眾不同，受歡迎，被喜愛。
直到，我們不再滿足於這一切。我們意識到外在的答案，工具，教導，大師還是無法給予我們人生帶來答案。
於是，我們放棄在外找尋答案，開始往內走，找尋人生的答案。越往內走，才赫然意識到，原來，宇宙是如此的浩瀚，我們是如此的渺小，無窮的智慧，宏觀的意識，原來，就在我們的內在。
此時，我們不再需要任何大師，上師，不再需要任何工具，不再倚賴任何神明菩薩，也不用透過外在的掌聲來證明自己，因為，我們認出了內在神性，我們就是大師本身。
這時，我們才真正的活出真實的自己，內在的神性，透過我們創造顯化，展現靈魂的天賦，綻放靈魂之光。
愛與神聖祝福❤️
Safina

咁啱今日先睇完呢篇 喺呢度又睇多次
真係無偶然